- Indikator kinerja utama seorang dosen sederhana ada tiga saja:
	- dia harus pernah [[mengajar]]
		- setiap semester ada minimum SKS (satuan kredit semester) yang harus ditangani.
		- terdiri dari tatap muka dengan mahasiswa, asistensi (bila lebih dari 2 sks) dan kerja mandiri.
		- menangani/mengampu kuliah bisa sendirian atau bersama mitra. Mitra bisa berasal dari:
			- prodi sendiri,
			- prodi lain dalam fakultas yang sama,
			- prodi lain pada fakultas yang berbeda,
			- dari universitas lain yang berdomisili dalam atau luar negeri ([[konsep MBKM]]),
			- bahkan dari industri yang berdomisili di dalam atau luar negeri ([[konsep MBKM]])
	- dia harus pernah [[meneliti]] secara ([referensi dengan visualisasi yang jelas](https://hkilter.com/index.php?title=Monodisciplinary_vs_Pluridisciplinary_Research)):
		- monodisiplin
		- multidisiplin (diutamakan dalam [[konsep MBKM]] ):
			- transdisiplin
			- crossdisiplin
	- dia harus pernah melakukan [[pengabdian kepada masyarakat (PKM)]]
		- ini sering dicampur-adukkan dengan [[layanan kepakaran]] (bahasa populernya `mroyek`)
		- konsep mroyek sendiri saat ini sejalan dengan salah satu point dalam [[konsep MBKM]]
		- [[pengabdian kepada masyarakat (PKM)]] yang dimaksud di sini adalah melakukan pelayanan kepada masyarakat, tanpa imbalan upah. Imbalan upah ini adalah penciri utama antara PKM dengan [[layanan kepakaran]]
		- salah satu contoh PKM adalah memberikan membagikan pengetahuan di luar jalur format (seperti publikasi makalah), misal memberikan kuliah daring, menjadi narasumber webinar dan yang sejenisnya.
			- dibuktikan dengan sertifikat partisipasi